[綜援3糧都無用］新移民綜援婦水喉水填肚 寧餵飽兩女

【本報訊】「我有時早、午兩餐夾埋食六蚊腸粉就算，有時會餓到頭暈，不過肚餓咪飲吓水頂住個肚囉！寧願慳埋畀兩個女食飽啲。」於02年來港的38歲新移民阿英，與兩個女兒拿取每月4,000幾元綜援；食物價格不斷上升，綜援加幅追不上通脹，苦上加苦。關注綜援檢討聯盟指現時的綜援制度太落後，政府的紓困措施只能短暫幫助綜援家庭。

五成綜援戶減餐數

關注綜援檢討聯盟上月訪問了25個由社會服務機構轉介的綜援人士，調查結果顯示在高通脹下，超過九成受訪者的家庭食物開支增加，其中約七成人需要減低每餐食物質素，約五成人則需要減少每日進餐數量，靠壓縮食物開支來維持其他必要開支如水電費和交通費等。
特首曾蔭權針對通脹率持續攀升，為紓解民困，繼6月多發一個月綜援金後，上星期又落實於10月再多發一個月綜援金，以紓緩綜援戶的壓力。不過，拿了九年綜援、與阿英同樣受盡通脹壓力的49歲羅女士，指19歲輕度自閉兒子上學的交通費是一項很大的開支，「我哋住天水圍，個仔喺屯門返技能訓練學校，一日車錢都要40蚊。」政府於6月多發的一個月綜援金，羅女士感嘆用以更換壞掉的家庭用品後已所剩無幾，「廁所個水箱17年嚟都漏水，用咗300幾蚊整，另外買部新嘅洗衣機又要千幾蚊，再整埋其他壞電器都冇乜得剩啦。」
關注綜援檢討聯盟發言人陳宇翔認為，政府的紓困措施只能短暫幫助綜援家庭，並不能為提供長遠保障；現時的綜援制度仍有落後的地方，例如不包括固網電話費等必要開支，建議政府全面檢討綜援機制，增加對綜援兒童及青少年的學校及課外活動開支，以及恢復於99年取消的長期個案補助金，作為綜援人士更換家庭耐用品的開支。

水飲到咁肥

飲水都可以飲到二百幾磅…（目測）

咁水費應該仲貴過份老綜…

個身咁撚肥 咪燃燒下囉

人道毀滅

雖然係舊文, 但睇返都覺得好ON9

不過，拿了九年綜援、與阿英同樣受盡通脹壓力的49歲羅女士，指19歲輕度自閉兒子上學的交通費是一項很大的開支，「我哋住天水圍，個仔喺屯門返技能訓練學校，一日車錢都要40蚊。」
你個仔搭的士呀??

定期鞭屍

白卡唔係有額外津貼咩

點解你仲肥過我既可以
自問食量都幾大

2蚊搭車？

可能計兩個人+來回
不過都好似唔駛咁貴

點解唔返工 我細個情況一鳩樣
我媽寧願去掃垃圾都唔拎綜援
養到我同我家姐大學畢業

講大話啦屌你老母

仲有成個家族果個呢